{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on palju jalgu, aga ma ei saa maal k√µndida. Elan meres ja vahel n√§pistan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne mereannid."},{"text":"Liigun k√ºlili."},{"text":"Elan kestades."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning koduks paljudele olenditele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Katan suurema osa Maast."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Maitsen soolaselt."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen imetaja, kes elab ookeanis. Olen tuntud oma laulmise poolest.","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Ô∏è Suhtlen l√§bi laulude."},{"text":"Hingan √µhku."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§rvikas kodu paljudele mereolenditele, mis on tehtud pisikestest loomadest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kala armastab minu √ºmber ujuda."},{"text":"Olen tehtud elusolenditest."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan p√§ikesevalgust, et ellu j√§√§da."}],"options":[{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Sandy rand","isCorrect":false},{"label":"Merevetikamets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga lameda kehaga kala. Ma v√µin sind m√µnikord ≈°okeerida.","hints":[{"text":"Peidan end ookeanip√µhjas."},{"text":"Ô∏è M√µned liigid v√µivad kasutada elektrit."},{"text":"Ô∏è Minu silmad on m√µlemad √ºhel pool keha."}],"options":[{"label":"Lesta","isCorrect":false},{"label":"Elektriline Ray","isCorrect":true},{"label":"Anglerfish","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen t√º√ºpi olend, kes on enamasti vesi ja h√µljub meres. Ma n√µelan!","hints":[{"text":"Driftin hoovustega."},{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Sa peaksid mu n√µelale √§√§dika peale panema."}],"options":[{"label":"Sea Anemone","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":true},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen aeglane olend, kel on koor seljas ja munen rannas.","hints":[{"text":"Olen roomaja."},{"text":"Ô∏è S√µidan pikki vahemaid, et muneda."},{"text":"S√∂√∂n mererohtu."}],"options":[{"label":"Merekilpkond","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Clam","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen suur merelind, kes on tuntud teistelt lindudelt toidu varastamise poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin lennata pikka aega."},{"text":"Ma v√µin su friikartuleid rannas varastada."},{"text":"Olen tihti valge hallide tiibadega."}],"options":[{"label":"Penguin","isCorrect":false},{"label":"Kajakas","isCorrect":true},{"label":"Pelican","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen ookeanis tugev vool, mis kannab sooja vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µjutan ilma."},{"text":"S√µidan m√∂√∂da P√µhja-Ameerika idarannikut √ºles."},{"text":"Ô∏è Olen nagu j√µgi ookeanis."}],"options":[{"label":"T√µusud","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Mariana kraav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist. Seal all on nii pime ja k√ºlm! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuni j√µuab v√§ga v√§he valgust."},{"text":"Mitte keegi ei ole veel minu p√µhjas k√§inud."},{"text":"Olen kraav Vaikses ookeanis."}],"options":[{"label":"Abyssal Tasane","isCorrect":false},{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Kontinentaalriiul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja k√µver ning ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Populaarne puuvili, mida s√∂√∂vad sageli primaadid"},{"text":"Minu v√§rvi seostatakse sageli p√§ikesepaistega"},{"text":"‚ñ´Ô∏è Tulen koore sisse ja selle peale saab libastuda"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan puu otsas. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla magus v√µi hapukas, s√µltuvalt sordist"},{"text":"Mind kasutatakse tihti pirukate ja muude magustoitude valmistamiseks"},{"text":"Ô∏è Inimesed √ºtlevad, et minu s√∂√∂mine aitab sind tervena hoida"}],"options":[{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja kohev ning p√§rit kanast. Sa v√µid mind riivata v√µi omletti teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind paneb linnuke"},{"text":"Mind saab k√ºpsetada mitmel erineval moel"},{"text":"Mind kasutatakse tihti kookide k√ºpsetamisel"}],"options":[{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili"},{"text":"Olen k√º√ºlikute lemmiktoit"},{"text":"Kuuldavasti parandab minu s√∂√∂mine sinu n√§gemist"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast ja v√µin olla k√µva v√µi pehme. Hiired meeldivad mulle v√§ga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen paljude erinevate maitsete ja tekstuuridega"},{"text":"Mulle serveeritakse sageli kr√µbinaid v√µi leiba"},{"text":"Multikahiir armastab mind s√º√ºa"}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen teravili, mida keedetakse vees, s√º√ºakse sageli v√µiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud riigid peavad mind klambritoiduks."},{"text":"V√µin olla valge, pruun v√µi isegi must."},{"text":"Mind kasutatakse populaarses sushit√º√ºbis."}],"options":[{"label":"Pasta","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen uduse pruuni naha ja rohelise lihaga vili. Ma olen hea C-vitamiini allikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi on ka linnu nimi."},{"text":"Sa v√µid mu sisikonna lusikaga v√§lja k√ºhveldada."},{"text":"Kasvan viinapuudel."}],"options":[{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mind valmistatakse kartulist, praetakse kuldpruuniks ja serveeritakse tihti ket≈°upiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne k√µrvalroog."},{"text":"Mind leidub tihti kiirtoidurestoranides."},{"text":"Inimesed armastavad mulle soola puistata."}],"options":[{"label":"Prantsuse friikartulid","isCorrect":true},{"label":"Kartulisalat","isCorrect":false},{"label":"Purustatud kartulid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen jook, mis on valmistatud pigistavatest apelsinidest. Mind nauditakse tihti koos hommikus√∂√∂giga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√§rinen otse tsitruseviljast."},{"text":"‚òÄÔ∏è Paljudel on mind hommikul."},{"text":"Sa v√µid mind karbis osta v√µi v√§rskeks teha."}],"options":[{"label":"√ïunamahl","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ mahl","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjamahl","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen maiuspala, mis on k√ºlm ja magus, tihti valmistatud puuviljade ja koorega. Ma tulen paljudes maitsetes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne magustoit, eriti suvel."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind lusikaga."},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."}],"options":[{"label":"Pudding","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}